[Lai_Chi_Kok_Government_Offices_2010.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lai_Chi_Kok_Government_Offices_2010.jpg "fig:Lai_Chi_Kok_Government_Offices_2010.jpg")
[Lai_Chi_Kok_Public_Library_2016.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lai_Chi_Kok_Public_Library_2016.JPG "fig:Lai_Chi_Kok_Public_Library_2016.JPG")

**荔枝角政府合署**（**Lai Chi Kok Government
Offices**）是[香港特別行政區政府的一座辦公大樓](../Page/香港特別行政區政府.md "wikilink")，位處於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[荔枝角](../Page/荔枝角.md "wikilink")[荔灣道](../Page/荔灣道.md "wikilink")19號。

荔枝角政府合署大樓前身是**市政總署訓練學院**，早於1992年啟用，但[市政局及](../Page/市政局.md "wikilink")[市政總署於](../Page/市政總署.md "wikilink")2000年解散後就更改用途。大樓上有[政府化驗所](../Page/政府化驗所.md "wikilink")（9-12樓）、[食物環境衞生署](../Page/食物環境衞生署.md "wikilink")、[康樂及文化事務署及酒牌局等政府部門的辦事處](../Page/康樂及文化事務署.md "wikilink")。

荔枝角政府合署地下至1樓為[荔枝角公共圖書館](../Page/荔枝角公共圖書館.md "wikilink")。

## 途經之公共交通服務

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{荃灣綫色彩}}">█</font><a href="../Page/荃灣綫.md" title="wikilink">荃灣綫</a>、<font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font><a href="../Page/西鐵綫.md" title="wikilink">西鐵綫</a>：<a href="../Page/美孚站.md" title="wikilink">美孚站C</a>1、D出口</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/美荔道.md" title="wikilink">美荔道</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/荔灣道.md" title="wikilink">荔灣道</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/美孚公共運輸交匯處.md" title="wikilink">美孚公共運輸交匯處</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/紅色小巴.md" title="wikilink">紅色小巴</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>美孚至<a href="../Page/觀塘.md" title="wikilink">觀塘線</a>[1]</li>
<li>美孚至<a href="../Page/土瓜灣.md" title="wikilink">土瓜灣線</a>[2]</li>
<li>美孚至<a href="../Page/佐敦道.md" title="wikilink">佐敦道線</a>[3]</li>
<li>美孚至<a href="../Page/西環.md" title="wikilink">西環線</a>(平日上午服務)[4]</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/長沙灣道.md" title="wikilink">長沙灣道</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/荔枝角道.md" title="wikilink">荔枝角道</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/紅色小巴.md" title="wikilink">紅色小巴</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/灣仔.md" title="wikilink">灣仔至</a><a href="../Page/荃灣.md" title="wikilink">荃灣線</a>[5]</li>
<li><a href="../Page/西環.md" title="wikilink">西環</a>/<a href="../Page/上環.md" title="wikilink">上環至荃灣線</a>[6][7]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 名稱爭議

荔枝角政府合署所在地為荔枝角，但因附近的港鐵站稱為[美孚站](../Page/美孚站.md "wikilink")，又把在[長沙灣工業區的港鐵站命名為](../Page/長沙灣.md "wikilink")[荔枝角站](../Page/荔枝角站.md "wikilink")，導致不少市民被港鐵誤導。

## 參考

[Category:香港政府合署](../Category/香港政府合署.md "wikilink")
[Category:荔枝角](../Category/荔枝角.md "wikilink")
[Category:香港公共圖書館](../Category/香港公共圖書館.md "wikilink")

1.  [觀塘協和街－美孚](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k64.html)
2.  [土瓜灣欣榮花園－美孚](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k66.html)
3.  [美孚－旺角及佐敦道](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k63.html)
4.  [美孚－西環](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh37.html)
5.  [荃灣福來邨－灣仔站](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_hn40.html)
6.  [上環信德中心＞荃灣荃灣街市街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_hn30.html)
7.  [西環水街＞荃灣福來邨](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_hn41.html)